[ЗАСТАВКА] Теперь давайте
обратим внимание на то, что мы оставили без внимания в предыдущем
видео, а именно: почему мы передаем объекты классов-потомков по ссылке на
базовый класс в различные функции, и что произойдет,
если мы будем передавать их не по ссылке? Давайте посмотрим. Убираем ссылку и передаем
объект класса по значению. Итак, мы видим, что, во-первых, наша программа не собралась,
то есть компилятор не может ее собрать. Почему? Потому что при передаче объекта
класса-потомка не по ссылке, а по значению компилятор считает, что мы пытаемся этот объект
преобразовать в тип базового класса. Но мы не можем создавать
объекты базового класса, потому что базовый класс
является абстрактным. Обратим внимание на функцию Voice. В базовом классе она помечена как чисто виртуальный метод, и компилятор
нам не позволит создать такой объект. То есть если мы убираем ссылку в этом
случае, то программа просто не соберется. Давайте рассмотрим следующий вариант, когда у нас в базовом классе
функция все-таки определена. Вернем ей ту же логику, которая у нас была раньше для класса
Horse, то есть пусть наша функция Voice в классе Animal печатает информацию о том,
что животное не издало никакого звука. Теперь наша программа собралась,
но если мы ее выполним, то мы видим, что мы получили совсем
неожиданный для нас результат. То есть если мы передаем объекты
не по ссылке, а по значению то по какой-то причине вызывается
функция Voice из базового класса, а не из классов-потомков,
как бы мы ожидали и хотели. Почему такое происходит? Это происходит потому, что при передаче по значению мы теряем
всю информацию об объекте класса-потомка, и у нас сохраняется информация
только об объекте базового класса, а в базовом классе функция Voice говорит
нам о том, что мы не знаем какой звук издает животное и, соответственно,
печатает эту информацию. Таким образом: если мы внезапно решим
передавать объекты не по ссылке, а по значению, то мы потеряем преимущество виртуальных
методов и не сможем ими воспользоваться. Поэтому по возможности всегда старайтесь
передавать объекты именно по ссылке, а не по значению. Обращайте на это внимание.